\exptitle{Скатывание теннисного шарика.}

\begin{wrapfigure}[6]{r}{6cm}
\centering
\begin{tikzpicture}
	\draw[thick, dashed] (3, 0.5) coordinate (a) -- (0, 0) coordinate (o) -- (4, 2) coordinate (b);
	\pic[pic text = $\alpha$, draw = black, angle eccentricity = 1.8, angle radius = 1cm] {angle = a--o--b};
	\draw[thick] (3.5, 0.5) rectangle +(-1, 1);
 	\draw[thick] (3.5, 0.5) -- ++(0.6, 0.1) -- ++(0, 1) -- ++(-0.6, -0.1) -- cycle;
	\draw[thick] (2.5, 1.5) -- ++(1, 0) -- ++(0.6, 0.1) -- ++(-1, 0) -- cycle;
	\filldraw[thick, fill = white] (0, 0) -- ++(4, 2) -- ++(-0.4, 0.3) -- ++(-4, -2) -- cycle;
	\fill[gray!50] (3, 2.1) circle(0.5);
	\filldraw[thick, fill = white] (0, 0) -- ++(4, 2) -- ++(0.3, 0.25) -- ++(-4, -2) -- cycle;
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

В данной задаче вам предстоит изучить скатывание теннисного шарика с наклонного уголка. Известно,
что время скатывания теннисного шарика с вершины наклонного уголка определяется формулой:
\begin{equation}
	t = A \cdot \left( \sin \alpha \right)^{\sfrac{n}{2}}, \nonumber
\end{equation}
где $A$ --- постоянная установки, а $n \in \left\{ -2, -1, 0, 1, 2\right\}$.

Определите значения величин $A$ и $n$. Для этого соберите установку из бруска, положенного на стол, и опирающегося на него уголка.

\begin{enumerate}
\item{Измерьте время скатывания шарика с вершины жёлоба для каждого
значения $\sin \alpha$ несколько раз (не меньше $7$).}
\item{Усредните результат.}
\item{Подберите такое $n$, чтобы зависимость $t_{\text{средн.}}$ от $\left(\sin \alpha \right)^{\sfrac{n}{2}}$ была наиболее близка к линейной.}
\item{Постройте график этой зависимости.}
\item{Определите из графика значение постоянной $A$.}
\item{Для каждой серии опытов с соответствующим $\sin \alpha$ вычислите ускорение $a$ шарика}
\item{Постройте график зависимости ускорения $a$ от $\alpha$ в таких координатах,
в которых эта зависимость линейна.}
\end{enumerate}

\expequipment{Уголок длиной $L = 50\unit{см}$, теннисный шарик, секундомер, линейка, брусок}